---
aid: 9025
zid: 745734
title: "[预告][澳宋海军1700计划]文德嗣大元帅级战列舰"
author: BuLR
date: 2018-04-01 00:09:21+07:00
lastmod: 2018-04-27 22:13:00+07:00
---

BuLR 于 2018-4-1 00:09:21 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2018-4-1 08:23 编辑_

备注：设定上欧洲各国这时候有了铁甲舰/前无畏舰 元老院舰体 1940s 电子 1950-60s

**澳宋 N.png** _(55 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

帝国武装力量海军旗（暂定）

2018-4-1 00:08 上传

**设计目的：**

维护帝国在全球的尊严及利益，保持帝国海军在全球的绝对优势。威慑敌对势力，利用大口径长射程火炮形成火力优势来碾碎敌军。

**设计指标：**

拥有不少于 8 门 350 毫米以上的火炮以便于执行各种任务，装甲厚度不少于 200 毫米。航速要求达到 25 节以快速接近目标，在 15 节航速时续航能力达到 10000 海里。标准排水量少于 3 万吨以便于维护和建造。

**历史**

该级舰的设计首次被提出是在 1692 年，元老院内曾就其必要性激起了激烈的讨论，相当一部分议员认为在本时空建造这样的战列舰纯属浪费资源，不过在海军和技术部门部分元老的推动下也有许多元老对此表示期待。双方僵持不下，元老院始终没有通过这一项决议。

转机发生在 1693 年 9 月的奥胡斯事件后，虽然该事件的给帝国造成的损失并不算很大，但是已经很久没有受到此种刺激的帝国举国上下沸腾，海军趁机大肆宣传，正好工业部门也需要一个大型工程检验元老院的系统整合能力。在被鼓动的民意、海军与工业部门的联合宣传以及元老院秋副主席的一番激情演讲之下，该舰轻而易举的被列入了十四五计划。企划院的十四五规划又像往常一样被众议院以高票通过，经过元老院审核、帝国主席签字之后，帝国十四五的二号工程——文德嗣大元帅级战列舰正式开始了设计。

**设计**

位于临高 1069“常青藤”设计局与位于南京的 1138“爬山虎”设计局各拿出了一个方案，1138 局的设计很明显更为激进，燃气轮机+电力推进的动力方案虽然极大地节省了重量，但是到十三五结束帝国仍然不能制造可靠的大功率燃机，大功率电动机的能量转化率也不尽如人意；再加上对提高自动化程度节省人力的种种激进设计的怀疑，海军装备部最终仍然选择了更为传统的 1069 局方案。

1069 局方案，设计代号 14514，可以被视为帝国之前制造的重巡的一个放大版本；设计上继承了相当多南京级巡洋舰的元素。相对保守的设计是 14514 方案能够胜出的一个重大原因，不过这不意味着该舰没有新技术的运用——事实上相当多。新型的舰用钢材，直升机的搭载，更多、更强的电子设备，都是对元老院工业能力升级的体现。特别值得一提的是，这是帝国历史上第一艘从设计开始就考虑到电磁兼容性的军舰，也是第一艘大量使用集成电路代替晶体管的军舰——象征着帝国的电子技术到了一个新的台阶。

预告就这么多啦~敬请等待完成稿~

作者

@AkiraCtre

@BuLR

---

BuLR 于 2018-4-1 00:13:23 发表了：

https://zhuanlan.zhihu.com/p/35159116

↑ 知乎

点个赞再走啊）

---

wangyongsk 于 2018-4-1 00:13:45 发表了：

这……不忍直视……

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-1 01:04:36 发表了：

搞毛啊...........建战列舰打谁啊...........

---

liutom2 于 2018-4-1 01:29:52 发表了：

造出来给海军造反用？

---

RSE 于 2018-4-1 02:09:20 发表了：

奥胡斯事件是什么

---

RSE 于 2018-4-1 02:09:36 发表了：

有没有前文

---

RSE 于 2018-4-1 02:13:00 发表了：

1700 上 14 吋炮这不是加速技术扩散吗，有那么多海岸要塞打吗？3 万吨进内河打估计费劲。

搞个 1 万吨左右，8 吋炮的重巡就差不多了吧

---

RSE 于 2018-4-1 02:16:24 发表了：

6 炮的,同样 8 吋主装的金刚级战巡就有 3 万吨了，而且那已经是 20 世纪的技术了。你搞个 8 炮的，3 万吨费劲能拿下啊。

---

RSE 于 2018-4-1 02:18:21 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-1 01:04
>
> 搞毛啊...........建战列舰打谁啊...........

200mm 装甲，就是个战巡，不过就算是战巡，放在那个时代，emmmmmmmmmmmm

不过不排除因元老院导致的技术扩散使各国的科技水平都大幅提高

---

BuLR 于 2018-4-1 08:20:16 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 02:18
>
> 200mm 装甲，就是个战巡，不过就算是战巡，放在那个时代，emmmmmmmmmmmm
>
> 不过不排除因元老院导致的技术扩 ...

设定上欧洲各国目前有铁甲舰/前无畏

元老院舰体 1940s，电子 1950~60s

---

辣手狂花谭记儿 于 2018-4-1 09:04:44 发表了：

5000 吨的轻巡在 1860 年以前都能横着走了，何况 17 世纪。

---

深潜者 于 2018-4-1 09:14:27 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-1 09:17 编辑_

> BuLR 发表于 2018-4-1 08:20
>
> 设定上欧洲各国目前有铁甲舰/前无畏
>
> 元老院舰体 1940s，电子 1950~60s

这科技攀得也太快了吧？尤其是欧洲列国。另外，欧洲不可能只有前无畏的水平，因为你都上集成电路了，那晶体管肯定早就满天下的卖了吧？电子计算机肯定也有不少了。

欧洲海军的火控能力起码会达到间战水平，毕竟你没法阻止他们攒电子管、晶体管做航迹与弹道计算机吧？

---

BuLR 于 2018-4-1 09:50:48 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2018-4-1 09:54 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-1 09:14
>
> 这科技攀得也太快了吧？尤其是欧洲列国。另外，欧洲不可能只有前无畏的水平，因为你都上集成电路了，那晶 ...

元老院二五要试制电子管，历史上第一支电子管是 1904 年制造的而第一块集成电路的出现是在 1958-59 年

中小规模电路计算机出现是在

1964 至 1971 年

按照这个速度帝国到十三五十四五造出能用的中小规模集成电路计算机并不能算是天顶星速度

毕竟元老院还有资料可以加速，没准二五造电子管三五就造埃尼亚克了

另外设定上电子水平和冶金水平脱节了，电子科技大大领先……

自动化战列舰听着是不是很带感）

其实还有髡版肯达在设计）

欧洲人火控上去了炮不行还是没卵用啊 2333 一水的架退炮你说有 346A 又怎么样呢

---

没事乱溜达 于 2018-4-1 09:53:55 发表了：

为什么看不到船？

---

BuLR 于 2018-4-1 09:55:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-4-1 09:53
>
> 为什么看不到船？

说了是预告啦

---

没事乱溜达 于 2018-4-1 09:58:29 发表了：

> BuLR 发表于 2018-4-1 09:55
>
> 说了是预告啦

哦 哦，抓紧哦。知乎没账号。帮顶

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-1 11:20:02 发表了：

> BuLR 发表于 2018-4-1 09:50
>
> 元老院二五要试制电子管，历史上第一支电子管是 1904 年制造的而第一块集成电路的出现是在 1958-59 年
>
> 中小规 ...

自动化都有了还造什么战列舰，直接导弹化了都....................

---

持简 于 2018-4-1 11:33:53 发表了：

_本帖最后由 持简 于 2018-4-1 11:39 编辑_

1960s 可以考虑电视制导导弹了。

另：航母打击圈才是真理的范围。

---

RSE 于 2018-4-1 12:19:18 发表了：

所以，你准备怎么在金刚的舰体上塞下 8 炮的，这还是冶金落后的情况下

---

飞翔中的板砖 于 2018-4-1 13:54:52 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 12:19
>
> 所以，你准备怎么在金刚的舰体上塞下 8 炮的，这还是冶金落后的情况下

扶桑有话说……吨位差不太多(；￣ Д ￣）

---

飞翔中的板砖 于 2018-4-1 13:58:16 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 12:19
>
> 所以，你准备怎么在金刚的舰体上塞下 8 炮的，这还是冶金落后的情况下

而且金刚也是四座双联装，扶桑是六座，扶桑只比金刚重 3000 吨

---

BuLR 于 2018-4-1 14:35:08 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 02:13
>
> 1700 上 14 吋炮这不是加速技术扩散吗，有那么多海岸要塞打吗？3 万吨进内河打估计费劲。
>
> 搞个 1 万吨左右，8 吋炮 ...

重巡又不是没有 xwx

---

轻舟 于 2018-4-1 20:17:42 发表了：

我这话可能有点糙——楼主你听说过什么叫步子太大扯到〇吗……你预设欧洲已经有前无畏了，那么他们的技术只能是元老院扩散过去的，你想没想过凭什么要把相应的冶金、化工、船舶设计扩散过去吗……

---

RSE 于 2018-4-1 22:29:16 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-4-1 13:58
>
> 而且金刚也是四座双联装，扶桑是六座，扶桑只比金刚重 3000 吨

妈蛋，我把金刚当成 3 座了，丢人玩意

---

RSE 于 2018-4-1 22:29:45 发表了：

> BuLR 发表于 2018-4-1 14:35
>
> 重巡又不是没有 xwx

xwx 是啥子

---

BuLR 于 2018-4-1 22:42:04 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 22:29
>
> xwx 是啥子

只是卖萌用的颜文字啦 www

---

tager 于 2018-4-2 00:29:20 发表了：

火控不单单是弹道计算机，有个电子管晶体管未必做的出二战水平的火控

---

tager 于 2018-4-2 00:31:22 发表了：

而且机木戒计算机也可以，所以白皮的火控跟电子元器件没直接关系

---

devinw 于 2018-4-2 09:33:08 发表了：

科技书爬太快，大图书馆的藏品要不够用的。

---

某食肉动物 2 于 2018-4-27 17:24:00 发表了：

> RSE 发表于 2018-4-1 02:09
>
> 奥胡斯事件是什么

参考第四舰队事件

---

周围 于 2018-4-27 17:43:08 发表了：

说实在话。。。

我觉得咱们疯狂的办大学，搞好基础教育，点点火箭的科技树。

按着这个速度，看看能不能在 1720 年二代目三代目新老交替的时代前上个月球啥的。

---

周围 于 2018-4-27 17:44:11 发表了：

后面我也不指望啥了，只要上了月球，重视科学技术什么的，我觉得到 2000 年星际殖民也是有可能的

---

stevenc4 于 2018-4-27 20:36:23 发表了：

也就前期爬的快，后期要靠新培养的人才来继续研究了，我不乐观

---

许开源 于 2018-4-27 21:57:15 发表了：

拉倒吧，一代目活着的时候如果不把科技树点的高一些，以后科技还不一定走形成什么样了。一代见过、摸过、听说的高科技东西在 3 代开来就是传说了，到 4、5 代就是神话了。如果一代目不搞好根本，不拔高科技树，以后是会有大曲折的。

---

人畜无害小白免 于 2018-4-27 22:13:24 发表了：

参谋官大人，超前了，企划院不批的

---
